台媒：台灣駐港代表申簽證延期 遭港府要求簽「支持一個中國」聲明

台灣網媒《上報》報道，陸委會香港辦事處代理處長高銘村，近日因工作簽證到期而申請延簽，但被港府要求簽署「支持『一個中國』切結書」以換取簽證，高銘村在無法接受港府要求下，今日（16 日）已返回台灣。

《立場新聞》正就事件向入境處查詢。

支持所有遊客入境前都要簽，
響香港嘅所有外國人都要簽
睇吓仲有冇人黎

仆街港共

一個中國 一個台灣 絕對同意

即係逼人走

乜嘢「切結書」呀屌？

返去林則徐時代咩？

趕走晒所有外資

一步一步咁逼晒外國人走

切結書係台灣日常講法黎,即係果d仆街dq立法會參選人用的確認書

加速

台灣用語黎 類似宣誓意思

挑, 垃圾漢語

搬石頭砸自己的腳

pish

又要召喚加速師

切結係文言文黎

台灣人已經無可能嚟香港

唔爭在所有港澳陸人士入境台灣都要簽支持一個中國、只有中華民國為中國合法政府切結書，我諗好多人肯簽

加速主義好

咁你講吓, 切乜嘢? 結D乜嘢?

文言文廢咗N年啦

其實可以玩盡d, 唔簽當時已經可以話犯左國安法， 即拉

旅遊業100%支那客